「小一數學題」老爸看了也嚇呆 解答曝光…超簡單：只是考定義

這真的是國中一年級的數學題嗎？一名男網友日前在《爆怨2公社》貼出一張照片，「鵝子說數學有題目不會，老爸我當然要解惑也」，結果一看題目，他心中瞬間冒出無數個「……」，一下崩潰直呼「現在國一的數學都拿麼（那麼）難嗎？」一下hashtag求救「#老爸程度逐漸母湯」，題目也引發熱論。

個3寫咁似箭嘴

國中一年級=小一？

有啲大驚小怪
差唔多係以前maths 書後面啲challenge question 既難度

Log佢咪計到 禁機計架啫

中一OK 完全可以接受，就算小六出都唔過份

有幾難
香港啲中一都識做啦

屌，我一開始睇錯3•5

搞到我計錯數

交功課一定要你show steps

台灣好似唔比用機

唔用機點計log啊

真心唔難
利申：dse數學5**

你代入去試下就知 會變成(log3/log5 - log3/log5 -2)^5所以其實無得禁機無問題 basic maths

理解唔到

有得禁機唔難, 無得禁機, 只要識d 數理, 都唔難

結論: 其實唔難

查完互為倒數嘅英文就記得點計

好易理解
首先,
25^(3m) = 3
Log (25^(3m)) = log 3
3m log 25 = log 3
m = (log 3)/(3 log 25) = (log 3)/(6 log 5)
然後第二part,
5^(7n) = 1/3
Log (5^(7n)) = log (1/3)
7n log 5 = - log 3
n = - (log 3)/(7 log 5)
最後代返入去條式到,
(6m + 7n - 2)^5
= ( 6(log 3)/( 6 log 5) + 7(- (log 3)/(7 log 5)) -2)^5
= ( (log 3)/(log 5) - (log 3)/(log 5) - 2)^5
= (-2)^5
= -32

咁我明喇

但係依家小一要計埋啲咁嘅嘢？！

內文係中一

問題係佢中一個solution係點解法

係喎屌

不過中一都幾誇張下

只要識條log rule呢題其實真係唔難

用index law
佢突登揀25同5做base